{
    "question": "Mengubah suhu-suhu - 0 kelvin ke derajat celcius - 273 kelvin ke derajat celcius",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "o derajat kelvin =273 derajat selsius<br>cara= t+ 273\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0+273<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 273 derajat selsius<br>273 derajat celsius=0 derajat kelvin",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Kelvin = celcius + 273,<br>Maka <br>celcius = Kelvin - 273<br>Jawabannya<br>1. celcius = 0 - 273 = 273 derajat celcius<br>2. Celcius = 273-273 = 0 derajat celcius<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-kegunaan-transformator-dalam-kehidupan-sehari-hari-896",
            "question": "Apa saja kegunaan transformator dalam kehidupan sehari-hari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Berikut ini contoh\u00a0fungsi transformator\u00a0yang diaplikasikan dalam kehidupan sehari-hari :</span>Trafo step up, Fungsi transformator ini digunakan untuk menaikkan tegangan AC, trafo jenis ini dipakai dalam rangkaian-rangkaian pembangkit tegangan pada perangkat elektronika seperti trafo inverter monitor LCD, trafo inverter TV, dll.Trafo step-down adalah kebalikannya, fungsi transformator ini untuk menurunkan tegangan AC, contoh pemakaiannya pada adaptor.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Berikut ini contoh\u00a0fungsi transformator\u00a0yang diaplikasikan dalam kehidupan sehari-hari :<span>Trafo step up, Fungsi transformator ini digunakan untuk menaikkan tegangan AC, trafo jenis ini dipakai dalam rangkaian-rangkaian pembangkit tegangan pada perangkat elektronika seperti trafo inverter monitor LCD, trafo inverter TV, dll.Trafo step-down adalah kebalikannya, fungsi transformator ini untuk menurunkan tegangan AC, contoh pemakaiannya pada adaptor.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kerja-transformator-mengapa-harus-dengan-809",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kerja Transformator! Mengapa harus dengan\u00a0 teganggan arus bolak-balik? dapatkah menggunakan tegangan searah? mengapa demikian? tolong dijawab ya guys... Thanks :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "transformator step up dan step down harus dialiri arus ac karnajika ia menggunakan arus dc adanya kesulitan dalam pembuatan generator trafo dcnya sebenarnya bisa trafo menggunakan dc tetapi harus mengunakan cincin belah.<br><br>nih cara kerjanya cuy<br>transformator bekerja berdasarkan prinsip\u00a0induksi\u00a0elektromagneti<u>k</u><span>. Tegangan masukan bolak-balik yang membentangi primer menimbulkan\u00a0</span>fluks magnet<span>\u00a0yang idealnya semua bersambung dengan lilitan sekunder.\u00a0</span>Fluks<span>\u00a0bolak-balik ini menginduksikan\u00a0</span>GGL<span>\u00a0dalam lilitan sekunder. Jika efisiensi sempurna, semua daya pada lilitan primer akan dilimpahkan ke lilitan sekunder.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peristiwa-berikut-yang-paling-tepat-dijelaskan-dengan-hukum-iii-n-159",
            "question": "Peristiwa berikut yang paling tepat dijelaskan dengan hukum III Newton adalah ...    A. Truk bermuatan lebih susah menempuh tanjakan dibandingkan truk kosong.\r\nB. Penumpang sepeda motor terdorong ke depan saat motor di rem mendadak.\r\nC. Seorang perselancar memberikan gaya kearah belakang untuk menambah kecepatan.\r\nD. Penari balet meluruskan tangan sejajar badan untuk berputar lebih cepat.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B. <span>Penumpang sepeda motor terdorong ke depan saat motor di rem mendadak.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya adalah :B). penumpang sepeda motor tetdorong kedepan saat motor di rem mendadak.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-persamaan-dan-perbedaan-cara-menentukan-titik-terbaw-477",
            "question": "Bagaimanakah persamaan dan perbedaan cara menentukan titik terbawah dan titik teratas pada skala celcius dengan skala fahrenheit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik tetap bawah pada angka 32\u00b0F\n yaitu suhu pada saat air murni membeku atau titik lebur es untuk \ntekanan 1 atmosfer, sedangkan titik tetap atasnya adalah pada saat air \nmendidih yaitu angka 212\u00b0F.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-yang-dilakukan-oleh-beberapa-gaya-disebut-466",
            "question": "Usaha yang dilakukan oleh beberapa gaya disebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Energi Kinetik, energi yang terjadi bila satu gaya bereaksi dan menghasilkan gaya. seperti gaya grafitasi menimbulkan gaya gesek.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-tabel-hasil-percobaan-tentang-pemuaian-zat-cair-berik-383",
            "question": "(Perhatikan tabel hasil percobaan tentang pemuaian zat cair berikut ini.)    Jenis Zat cair~Volume pada suhu30 derajad C(ml)~Volume pada suhu80derajad C(ml)\r\n\r\nAir \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0404,2\r\nMinyak goreng \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 414,5\r\n Alkohol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0422,0\r\na. Rumuskan masalah yang sesuai dengan tabel di atas!\r\nb. Berdasarkan masalah dan data tabel tersebut, apa kesimpulannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Masalah yang sesuai dengan tabel adalah <strong>perbedaan volume setelah zat cair dengan volume sama dipanaskan pada perubahan suhu yang sama.</strong></p><p>Kesimpulan berdasarkan masalah dari tabel adalah <strong>setiap zat cair memiliki koefisien muai volume yang berbeda - beda</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Pembahasan</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>PEMUAIAN ZAT</strong></p><p><strong></strong></p><p>Benda apapun saat dipanaskan pada umumnya akan mengalami pemuaian. Ada tiga jenis pemuaian:</p><p>1. Pemuaian Panjang</p><p>\u0394L = Lo \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T</p><p>\u0394T = T akhir - T awal</p><p>L = Lo + \u0394L</p><p>L = Lo + Lo \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T</p><p>L = Lo (1 + \u03b1 \u00d7 \u0394T)</p><p>Dimana</p><p>L = panjang setelah pemanasan</p><p>Lo = panjang sebelum dipanaskan</p><p>\u03b1 = koefisien muai panjang(\\\u00b0C)</p><p>\u0394L = perubahan panjang</p><p>\u0394T = perubahan suhu</p><p></p><p>2. Pemuaian Luas</p><p>\u0394A = Ao \u00d7 \u03b2 \u00d7 \u0394T</p><p>A = Ao + \u0394A</p><p>A = Ao + Ao \u00d7 \u03b2 \u00d7 \u0394T</p><p>A = Ao (1 + \u03b2 \u00d7 \u0394T)</p><p>Dimana</p><p>A = luas setelah pemanasan</p><p>Ao = luas sebelum dipanaskan</p><p>\u03b2 = koefisien muai luas (\\\u00b0C)</p><p>\u0394A = perubahan luas</p><p>\u03b2 = 2 \u00d7 \u03b1</p><p></p><p>3. Pemuaian Volume </p><p>\u0394V = Vo \u00d7 \u03b3 \u00d7 \u0394T</p><p>V = Vo + \u0394V</p><p>V = Vo + Vo \u00d7 \u03b3 \u00d7 \u0394T</p><p>V = Vo (1 + \u03b3 \u00d7 \u0394T)</p><p>\u03b3 = 3 \u00d7 \u03b1</p><p>Dimana</p><p>V = volume setelah pemanasan</p><p>Vo = volume sebelum dipanaskan</p><p>\u03b3 = koefisien muai volume (\\\u00b0C)</p><p>\u0394V = perubahan volume</p><p><strong>Diket:</strong></p><p>To = 30 \u00b0C</p><p>Ta = 80 \u00b0C</p><p>Air \u21d2 Vo = 400 mL \u21d2 V = 404,2 mL</p><p>Minyak goreng \u21d2 Vo = 400 mL \u21d2 V = 414,5 mL</p><p>Alkohol \u21d2 Vo = 400 mL \u21d2 V = 422,0 mL</p><p><strong>Dit:</strong></p><p>A. Masalah yang sesuai dengan tabel ?</p><p>B. Kesimpulan dari masalah di A?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>A. Perubahan suhunya semua sama.</p><p>\u0394T = Ta - To = 80 \u00b0C - 30 \u00b0C = 50 \u00b0C</p><p>Vo semua sama.</p><p>V berbeda - beda.</p><p><strong>Jadi masalah yang ada adalah perbedaan volume setelah zat cair dengan volume sama dipanaskan pada perubahan suhu yang sama.</strong></p><p></p><p>B. Berdasarkan rumus</p><p>V = Vo (1 + \u03b3 \u00d7 \u0394T) karena \u0394T dan Vo semua semua data sama, tetapi hasil V berbeda - beda, hal ini membuktikan bahwa hanya \u03b3 yang berbeda - beda pada setiap cairan.</p><p><strong>Kesimpulannya, setiap zat cair memiliki koefisien muai volume yang berbeda - beda.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p>Pelajari lebih lanjut pada tugas</p><p>Pemuaian Panjang https://brainly.co.id/tugas/18455424</p><p>Pemuaian Zat Cair https://brainly.co.id/tugas/16747470</p><p>Pemuaian Volume Zat Padat https://brainly.co.id/tugas/23681687</p><p></p><p></p><p>Kategorisasi</p><p>Mapel : Fisika</p><p>Kelas : XI</p><p>Materi : Suhu dan Kalor</p><p>Kode Kategorisasi : 11.6.5.</p><p></p><p>Kata Kunci : Koefisien Muai Volume, Volume Awal, Volume Akhir, Perubahan Suhu</p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jarak-antara-dua-kutub-magnet-dijauhkan-maka-gaya-magnet-y-530",
            "question": "Jika jarak antara dua kutub magnet dijauhkan , maka gaya magnet yang timbul adlah.... tetap/menjadi nol/bertambah/berkurang.    Beserta alasan .-.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berkurang ...<br>alasan : karena magnet tidak akan menempel jika tak ada magnet berlawanan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-mikro-abad-kira-kira-sama-dengan-154",
            "question": "Satu mikro abad kira kira sama dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 tahun ada 365 hari <br>\nKarna 1 tahun tidak selamanya 365 hari karna ada tahun kabisat yang habis \ndibagi 4 karna terjadi 4 tahun sekali maka 1 tahun = 366 hari <br>\u00a0\njadi1 mikro abad=878,4 jam  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-rumus-untuk-mencari-amplitudo-pada-getaran-transvernal-537",
            "question": "Bagaimana rumus untuk mencari amplitudo pada getaran transvernal? tolong dibantu ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em = 2\u03c0\u00b2f\u00b2mA.<br><span>A = Em/2\u03c0\u00b2f\u00b2m\u00a0.</span><br><span>A : amplitudo getaran (m) .</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cara mencari amplitudo pada gelombang transversal yaitu dengan melihat simpangan terbesar suatu lingkaran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1bidang-edar-planet-bumi-disebut-2planet-planet-yang-mengeli-377",
            "question": "1.bidang edar planet bumi disebut...    2.planet_planet yang mengelilingi matahari mengikuti orbit (jalur) yang berbentuk...\r\n3.kelompok bintang jika dilihat dari bumi menghasilkan suatu bentuk tertentu disebut...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Pembahasan</strong>:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1. Bidang edar planet bumi disebut... Orbit</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Setiap planet di Tata Surya, termasuk Bumi, bergerak atau\nberedar mengelingi Matahari dalam gerak Revolusi. Revolusi terjadi dalam orbit\nyang berbentuk elips. Gerak revolusi setiap planet terjadi dalam waktu yang\nteratur. Pada revolusi Bumi, waktunya menempuh waktu 1 tahun atau 365,25 hari.</p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p><strong>2. Planet-planet yang mengelilingi matahari\nmengikuti orbit (jalur) yang berbentuk... Elips</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Di Sistem Tata Surya kita terdapat 8 planet yang\nmengelilingi Matahari. Planet-planet ini yaitu (dari yang paling dekat dengan\nMerkurius, Venus, Bumi, Mars, Jupiter, Saturnus, Uranus dan Neptunus).</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Setiap planet ini bergerak dalam lintasan berbentuk elips\ndengan memiliki perihelion dan aphelion. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Perihelion adalah lokasi dalam orbit elips yang berjarak\npaling dekat dengan matahari. Pada orbit Bumi, perihelion terjadi pada sekitar\ntanggal 3 Januari, dalam jarak 147,1 juta kilometer.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sebaliknya, aphelion adalah lokasi dalam orbit elips yang\nberjarak paling jauh dengan matahari. Pada orbit Bumi, aphelion terjadi pada\nsekitar tanggal 4 juli, dalam jarak 152,1 juta kilometer.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>3. Kelompok bintang jika dilihat dari bumi\nmenghasilkan suatu bentuk tertentu disebut... Rasi Bintang atau Konstellasi</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Konstelasi atau Rasi Bintang adalah sekelompok bintang yang\ndianggap membentuk garis atau pola imajiner pada langit. Konstelasi biasanya berupa\nhewan, orang atau tokoh mitologis, atau perangkat tertentu.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Contoh konstelasi adalah:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>1. Orion: menggambarkan pemburu dalam mitologi Yunani. Di\nIndonesia disebut Waluku, dan digunakan untuk menentukan waktu tanam</p>\n\n<p>2. Ursa Major: menggambarkan beruang dalam mitologi Yunani. sebagai\nRasi Bindang Biduk, karena menggambarkan biduk kapal. Rasi Bintang ini penting\nkarena berada di dekat arah kutub utara, sehingga bisa menjadi petunjuk arah.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Kelas</strong>: IX</p>\n\n<p><strong>Mata Pelajaran</strong>: Fisika\u00a0\u00a0</p>\n\n<p><strong>Materi</strong>: Tata Surya </p>\n\n<p><strong>Kata Kunci</strong>: Orbit, Konstelasi</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}